---
sidebar_position: 2
---

# L'interface de cours
:::danger Point de vigilance 
**Moodle propose différents thèmes d'affichage et permet aux enseignants de personnaliser l'affichage de leurs cours.  
Cependant un certain nombre d'invariants existent.**
 
:::

## L'interface du cours

![](img/interface_cours01.jpg#printscreen)

**1.** **Accès à vos contenus** : on peut déplier ou replier les sections.
**2.**	La **Navigation dans ce cours** est simplifiée en ouvrant l’index du cours à gauche. Il affiche les sections et les activités.

  
**3.**  Menu **"utilisateur"**. Il permet à chaque utilisateur d'accéder à ses préférences.
Pour l'enseignant il permet d'activer la fonctionnalité **"prendre le rôle…"**, qui permet d'agir comme un élève.
![](img/interface_cours02.jpg#printscreen#droite#colonne)

**4.** Pour les enseignants, 5 onglets d'administration du cours qui permettent un accès rapide :  
&nbsp;&nbsp;**a.** Les **paramètres** du cours( nom, format d'affichage...)  
&nbsp;&nbsp;**b.** Les **participants** du cours (inscription et désinscription, gestion des groupes…)  
&nbsp;&nbsp;**c.** Les **notes** des participants  
&nbsp;&nbsp;**d.**	Les **rapports** des participants (statistiques, suivi d'achèvement…)  
&nbsp;&nbsp;**e.**	L’onglet **"Plus"** permet d’accéder à la banque de questions, de contenus, aux badges... Le sous-menu "Réutilisation de cours" permet de sauvegarder, restaurer…
**5.** Le bouton **"Mode édition"**, pour modifier le contenu du cours**
## Le mode édition

Le mode édition donne accès à des fonctionnalités de modification des contenus :

![](img/interface_cours04.jpg#printscreen)

**1.** A droite des sections et des activités, **3 points verticaux** pour déplacer, dupliquer, cacher, et surtout pour accéder aux paramètres.

**2.** En bas de chaque section, me possibilité d'**ajouter une activité ou une ressource**. 

**3.** Un lien pour **ajouter une section**.

**4.** **Un tiroir à droite** de l'écran qui permet d'**ajouter un ou plusieurs blocs**.


